肖建華旗下包商銀行 遭中銀監接管

肖建華旗下包商銀行 遭中銀監接管

肖建華旗下包商銀行出現嚴重信用風險，昨突然遭中銀監勒令接管。資料圖片

【本報訊】中國人民銀行和中銀監昨晚突然宣佈，鑑於「金融大鱷」肖建華的「明天系」旗下包商銀行出現嚴重信用風險，為保護存款人和其他客戶合法權益，決定自5月24日起，接管包商銀行，期限一年至2020年5月23日，其業務由中國建設銀行託管。這是繼1998年海南發展銀行被宣佈關閉及接管後，內地20年來第一間被勒令接管的商業銀行。

肖建華

稱保障銀行正常經營

被喻為中共權貴白手套的明天系創辦人肖建華，自2017年1月27日從香港四季酒店被帶回內地接受調查，至今音信全無。其間包銀曾多次發佈公告稱「暫不披露財報」，理由是銀行「擬引入戰略投資者，主要股東股權可能發生變動」。中銀監昨表示，由建行實施託管，目的是保障銀行的正常經營，各項業務包括個人存款或理財業務均不受影響。

1998年12月在內蒙包頭成立的包銀，在內蒙有14間分行，北京、深圳和成都等地則有18間；包銀2016年年度的報告披露，截至同年12月31日，銀行資產總額4,315.82億元人民幣（下同，約4,908億港元），營業收入為124.01億元（約141億港元），淨利潤為42.1億元（約47.7億港元）。

2017年9月末，包商銀行的資本充足率為9.52%，逼近監管紅線，核心一級資本充足率為7.38%。《新財富》2017年統計數據顯示，截至2016年末，明天系持有包商銀行36.89%的股權，截至同年3月末，包銀註冊資本為47.31億元（約53.8億港元）。

內地界面新聞引述內部人士稱，接管包銀可參考吳小暉的安邦保險。2018年2月，安邦董事長及總經理吳小暉因涉嫌經濟犯罪，被依法提起公訴。鑑於安邦存在違反法律法規的經營行為，中保監同年2月23日起對安邦實施接管，期限一年。

同年5月10日，上海市一中院以集資詐騙罪和職務侵佔罪判吳小暉有期徒刑18年，並且沒收其財產105億元（約119億港元）。

《蘋果》記者

上一則
上一則
吳文遠擲臭魚治案 律政司上訴終院

下一則
下一則
廖長江限制泛民發言時間 國歌法「讓路」 排送中例後審議

當年肖建華係喺香港被中國政府派人非法擄走，綁番大陸之後就一直俾人撳住搶。

而家修訂逃犯條例，就係為咗可以日後名正言順咁老笠，仲有權凍結資產，保證一毫紙都走唔甩。

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

呢條友死左未 都係問題